\chapter{Introducão \label{introducao}}

O setor de entretenimento está sempre em constantes mudanças e
inovações. Isto se deve ao fato do dele estar diretamente ligado a
muitos outros setores, como o setor de marketing e cinema. Devido a
isto, o número de novos filmes, propagandas, vêm crescendo
rapidamente. Entre uma das tarefas mais demandadas da indústria da
produção de vídeo, está a edição, que consiste na transformação de
um vídeo através da aplicação de filtros e aplicação de efeitos
como, por exemplo, ajustes de cor, brilho, contraste e remoção de
objetos. Com isso a edição de vídeo torna-se uma atividade com um
mercado amplo e que gera uma boa renda anualmente. Um vídeo
normalmente é formado por um conjunto de sub-vídeos, que são
conhecidos como tomadas. Em uma pré-edição, esses sub-vídeos são
agrupados formando o vídeo completo. Todas estas tomadas são
interligadas através de efeitos chamados transições, as quais podem
ser de vários tipos, desde um simples corte, até uma transição mais
complexa como fade ou dissolve. Estas transições são inseridas no
vídeo com o objetivo de suavizar as trocas de tomadas. O problema de
uma edição de vídeo é que existem várias tomadas em um único vídeo,
então se o editor desejar ajustar o brilho de uma única tomada, por
exemplo, terá que delimitar o seu início e fim manualmente. Sendo
assim, a detecção e localização de transição é uma das tarefas mais
importantes no processo de indexação e edição de vídeo digital. Este
processo é trabalhoso e demorado, tornando necessária cada vez mais
a produção de sistemas automáticos para detecção de transições.
Neste trabalho será apresentado um sistema de detecção automática de
transições de vídeo baseado em ritmo visual e morfologia matemática.
