\chapter{ESPECIFICAÇÃO DE REQUISITOS \label{requisitos}}

\section{Requisitos de Negócio \label{RQN}}

\subsection{Automatização do processo de detecção de transições\label{RQN01}}

\hspace*{1.25cm}Realizar a detecção de transições de um vídeo
fornecido pelo usuário, tornando o processo automático, sem a
necessidade de intervenções humanas.

\section{Requisitos de Usuário \label{RQU}}

\subsection{Carregamento do vídeo \label{RQU01}}

\hspace*{1.25cm}Ao carregar o vídeo no sistema, o usuário poderá
escolher entre realizar a detecção de transições durante o
carregamento ou posteriormente, dando ao usuário a flexibilidade de
realizar a detecção das transições no momento em que desejar.

\subsection{Timeline \label{RQU02}}

\hspace*{1.25cm}Ao realizar o carregamento do vídeo, será
disponibilizada para o usuário a visualização de uma "timeline" do
vídeo exibindo seus frames de forma seqüencial e sem nenhuma
identificação, ou com as suas transições marcadas e identificadas,
no caso da detecção das transições ter sido executada junto do
carregamento do vídeo.

\subsection{Preview de frames \label{RQU03}}

\hspace*{1.25cm}O sistema deverá disponibilizar ao usuário uma
prévia do frame em que o cursor da timeline estiver posicionando, a
qual será exibida em uma pequena tela contida abaixo da janela
principal do sistema.

\subsection{Lista de tomadas \label{RQU04}}

\hspace*{1.25cm}Realizada a detecção e identificação das transições
do vídeo, as tomadas do vídeo deverão ser listadas para o usuário em
uma pequena box da janela principal do sistema. Tais tomadas deverão
ter seu primeiro frame como identificador na lista.

\subsection{Seleção de tomadas \label{RQU05}}

\hspace*{1.25cm}Ao selecionar uma tomada da lista de tomadas, esta
deverá ser mostrada na janela principal do sistema, e também deverá
ser marcado na timeline o trecho do vídeo correspondente à tomada
selecionada.

\subsection{Box personalizável com atalhos de efeitos \label{RQU06}}

\hspace*{1.25cm}O sistema fornecerá ao usuário uma box com atalhos
de determinadas ferramentas para edição, os quais poderão ser
alterados pelo editor, ou seja, o usuário poderá incluir ou excluir
os atalhos da box conforme houver necessidade.

\subsection{Aplicação de efeitos \label{RQU07}}

\hspace*{1.25cm}Para aplicar um efeito visual, o sistema deve
permitir ao usuário que o mesmo seja aplicado em todo o vídeo, ou
somente em uma determinada tomada, neste caso, ainda haverá a
possibilidade do usuário aplicar o efeito em toda a tomada
automaticamente ou aplicá-lo frame a frame, cabendo ao sistema
realizar a aplicação do efeito conforme as opções selecionadas pelo
usuário.

\subsection{Enumeração de tomadas \label{RQU08}}

\hspace*{1.25cm}Para facilitar a navegação e localização do usuário
perante ao vídeo, as tomadas do vídeo serão enumeradas conforme a
detecção de transições ocorrer. Por exemplo, a tomada número 1
corresponde ao início do vídeo (tempo 0:00) até a ocorrência da
primeira transição, a número 2 da primeira até a segunda transição e
assim por diante.

\subsection{Intervenção manual \label{RQU09}}

\hspace*{1.25cm}Caso haja necessidade, os pontos de transição
detectados pelo sistema poderão ser modificados pelo usuário
manualmente. Para isso o usuário deverá ser capaz de mover as linhas
de marcação de transição presentes na timeline do vídeo.

\subsection{Expansão de tomadas \label{RQU10}}

\hspace*{1.25cm}Ao selecionar uma tomada, a mesma será exibida em um
pequeno quadro dentro da janela principal do sistema, dando ainda ao
usuário, a possibilidade de expandir, desmembrar esta tomada
exibindo todos os seus frames em quadros, os quais serão enumerados,
facilitando a navegação do usuário.

\subsection{Drag and Drop \label{RQU11}}

\hspace*{1.25cm}Um efeito de edição de vídeo, uma equalização de
luminosidade por exemplo, poderá ser aplicado no vídeo simplesmente
pela ação de drag and drop (arrastar e soltar). O usuário escolhe a
ferramenta do box a ser utilizada e a arrasta sobre a tomada, ou
frame que deseja editar.


\subsection{Controladores de reprodução de vídeo \label{RQU12}}

\hspace*{1.25cm}A aplicação fornecerá ao usuário, controles de
reprodução de vídeo, permitindo ao usuário ter uma prévia de como
ficará a tomada após a edição.

\section{Requisitos de Sistema \label{RQS}}

\subsection{Localização de arquivo \label{RQS01}}

\hspace*{1.25cm}O sistema deverá ser capaz de abrir arquivos que
estejam em qualquer tipo de mídia de armazenamento, pen drives, HD,
CD´s, entre outros, assim como permitir que o usuário salve seus
projetos em qualquer local.

\subsection{Montagem do Ritmo Visual \label{RQS02}}

\hspace*{1.25cm}Aplicação de cálculos para extração da diagonal
principal de cada frame do vídeo, afim de criar uma simplificação do
mesmo.

\subsection{Montagem de mapa de bordas \label{RQS03}}

\hspace*{1.25cm}Aplicar um filtro passa-baixa, eliminando os ruídos
do Ritmo Visual. Com isso o sistema obterá o mapa de bordas do Ritmo
Visual.

\subsection{Tipos de arquivo\label{RQS04}}

\hspace*{1.25cm}O sistema deverá ser compatível no mínimo com os
containers : avi, MPEG e WMV.

\subsection{Tipos de CODECS de video\label{RQS05}}

\hspace*{1.25cm}O sistema deverá ser compatível no mínimo com videos
nos seguintes CODECS:

\begin{itemize}
    \item Uncompressed
    \item XVID
    \item DIVX
    \item MPEG4
    \item Windows Media Video (WMV)
\end{itemize}

\hspace*{0.65cm}O sistema deve ser capaz de abrir e salvar videos
com estes codecs.

\subsection{Compatibilidade de Sistema Operacional \label{RQS06}}

\hspace*{1.25cm}O sistema deverá ser desenvolvido para rodar na
plataforma Windows, porém deve-se visar a portalidade do sistema.

\subsection{OpenCV \label{RQS08}}

\hspace*{1.25cm}Necessária a inclusão da biblioteca OpenCV,
biblioteca específica para aplicações de funções de PDI.

\subsection{QT \label{RQS09}}

\hspace*{1.25cm}A interface do sistema deverá ser desenvolvida
através da ferramenta QT (biblioteca para interface gráfica).

\subsection{Detecção de transições \label{RQS11}}

\hspace*{1.25cm}O sistema deverá detectar automaticamente todas as
transições presentes no vídeo.

\subsection{Classificação das transições \label{RQS12}}

\hspace*{1.25cm}A aplicação irá classificar automaticamente todas as
transições do sistema. Tal classificação será dividida em:
\begin{itemize}
    \item Corte
    \item Dissolve
    \item Fade-in
    \item Fade-out
\end{itemize}

\subsection{Limiar \label{RQS13}}

\hspace*{0.65cm}Para as operações que exijam uma limiar, o sistema
deverá definir um limiar automaticamente para o caso do usuário não
fornecer nenhum valor.

\subsection{Arquivo de controle do projeto \label{RQS14}}

\hspace*{1.25cm}Todo o projeto será salvo em um arquivo XML, o qual
deverá conter todas as informações necessárias para que o sistema
consiga retomar a edição do vídeo sem intervenção nenhuma do
usuário, partindo do ponto onde exato onde o usuário interrompeu a
edição. O arquivo deverá conter informações como: nome do projeto,
diretório de trabalho do projeto, nome e caminho completo dos vídeos
carregados, pontos onde houveram transições no vídeo etc.
