\section{Requisitos de Usuário \label{RQU}}

\subsection{Carregamento do vídeo \label{RQU01}}

Ao carregar o vídeo no sistema, o usuário poderá escolher entre
realizar a detecção de transições durante o carregamento ou
posteriormente, dando ao usuário a flexibilidade de realizar a
detecção das transições no momento em que desejar.

\subsection{Timeline \label{RQU02}}

Ao realizar o carregamento do vídeo, será disponibilizada para o
usuário a visualização de uma "timeline" do vídeo exibindo seus
frames de forma sequencial e sem nenhuma identificação, ou com as
suas transições marcadas e identificadas, no caso da detecção das
transições ter sido executada junto do carregamento do vídeo.

\subsection{Preview de frames \label{RQU03}}

O sistema deverá disponibilizar ao usuário uma prévia do frame em
que o cursor da timeline estiver posicionando, a qual será exibida
em uma pequena tela contida abaixo da janela principal do sistema.

\subsection{Lista de tomadas \label{RQU04}}

Realizada a detecção e identificação das transições do vídeo, as
tomadas do vídeo deverão ser listadas para o usuário em uma pequena
box da janela principal do sistema. Tais tomadas deverão ter seu
primeiro frame como identificador na lista.

\subsection{Seleção de tomadas \label{RQU05}}

Ao selecionar uma tomada da lista de tomadas, esta deverá ser
mostrada na janela principal do sistema, e também deverá ser marcado
na timeline o trecho do vídeo correspondente à tomada selecionada.

\subsection{Box personalizável com atalhos de efeitos \label{RQU06}}

O sistema fornecerá ao usuário uma box com atalhos de determinadas
ferramentas para edição, os quais poderão ser alterados pelo editor,
ou seja, o usuário poderá incluir ou excluir os atalhos da box
conforme houver necessidade.

\subsection{Aplicação de efeitos \label{RQU07}}

Para aplicar um efeito visual, o sistema deve permitir ao usuário
que o mesmo seja aplicado em todo o vídeo, ou somente em uma
determinada tomada, neste caso, ainda haverá a possibilidade do
usuário aplicar o efeito em toda a tomada automaticamente ou
aplicá-lo frame a frame, cabendo ao sistema realizar a aplicação do
efeito conforme as opções selecionadas pelo usuário.

\subsection{Enumeração de tomadas \label{RQU08}}

Para facilitar a navegação e localização do usuário perante ao
vídeo, as tomadas do vídeo serão enumeradas conforme a detecção de
transições ocorrer. Por exemplo, a tomada número 1 corresponde ao
início do vídeo (tempo 0:00) até a ocorrência da primeira transição,
a número 2 da primeira até a segunda transição e assim por diante.

\subsection{Intervenção manual \label{RQU09}}

Caso haja necessidade, os pontos de transição detectados pelo
sistema poderão ser modificados pelo usuário manualmente. Para isso
o usuário deverá ser capaz de mover as linhas de marcação de
transição presentes na timeline do vídeo.

\subsection{Expansão de tomadas \label{RQU10}}

Ao selecionar uma tomada, a mesma será exibida em um pequeno quadro
dentro da janela principal do sistema, dando ainda ao usuário, a
possibilidade de expandir, desmembrar esta tomada exibindo todos os
seus frames em quadros, os quais serão enumerados, facilitando a
navegação do usuário.

\subsection{Drag and Drop \label{RQU11}}

Um efeito de edição de vídeo, uma equalização de luminosidade por
exemplo, poderá ser aplicado no vídeo simplesmente pela ação de drag
and drop (arrastar e soltar). O usuário escolhe a ferramenta do box
a ser utilizada e a arrasta sobre a tomada, ou frame que deseja
editar.


\subsection{Controladores de reprodução de vídeo \label{RQU12}}

A aplicação fornecerá ao usuário, controles de reprodução de vídeo,
permitindo ao usuário ter uma prévia de como ficará a tomada após a
edição.
