\section{Requisitos de Sistema \label{RQS}}

\subsection{RQS01 - Localização de arquivo \label{RQS01}}

O sistema deverá ser capaz de abrir arquivos que estejam em qualquer
tipo de disco de armazenamento, pen drives, HD, CD´s, entre outros,
assim como permitir que o usuário salve seus projetos em qualquer
local.

\subsection{RQS02 - Montagem do Ritmo Visual \label{RQS02}}

Aplicação de cálculos para extração da diagonal principal de todos
os frames do vídeo e transformação em uma coluna do ritmo visual.

\subsection{RQS03 - Montagem de mapa de bordas \label{RQS03}}

Aplicar um filtro passa-baixa, eliminando os ruídos do Ritmo Visual.
Com isso o sistema obterá o mapa de bordas do Ritmo Visual.

\subsection{RQS04 - Tipos de vídeo \label{RQS04}}

O sistema deverá ser compatível no mínimo com vídeos do tipo AVI e
MPEG.

\subsection{RQS05 - Compatibilidade de Sistema Operacional \label{RQS05}}

O sistema deverá ser desenvolvido para rodar na plataforma Windows,
porém deve-se visar a portalidade do sistema.

\subsection{RQS06 - Digitalização do vídeo \label{RQS06}}

O vídeo fornecido ao sistema deverá ter sido anteriormente
digitalizado pelo usuário, não cabendo ao sistema esta função.

\subsection{RQS07 - OpenCV \label{RQS07}}

Necessária a inclusão da biblioteca OpenCV, biblioteca específica
para aplicações de funções de PDI.

\subsection{RQS08 - QT \label{RQS08}}

A interface do sistema deverá ser desenvolvida através da ferramenta
QT (biblioteca para interface gráfica).

\subsection{RQS09 - Confiabilidade \label{RQS09}}

O sistema deverá garantir uma alta taxa de acertos dos resultados
obtidos, evitando falsas detecções.

\subsection{RQS10 - Detecção de transições \label{RQS10}}

O sistema deverá detectar automaticamente todas as transições
presentes no vídeo.

\subsection{RQS11 - Classificação das transições \label{RQS11}}

A aplicação irá classificar automaticamente todas as transições do
sistema. Tal classificação será dividida em:
\begin{itemize}
    \item  Corte
    \item  Dissolve
    \item  Fade-in
    \item  Fade-out
\end{itemize}

\subsection{RQS12 - Limiar \label{RQS12}}

Para as operações que exijam uma limiar, o sistema deverá definir
uma limiar automaticamente para o caso do usuário não fornecer
nenhum valor.

\subsection{RQS13 - Arquivo de controle do projeto \label{RQS13}}

Todo o projeto irá ser salvo em um arquivo xml, o qual deverá conter
todas informações necessárias para que o sistema consiga retomar a
edição do vídeo sem intervenção nenhuma do usuário, partindo do
ponto onde exato onde o usuário interrompeu a edição. O arquivo deve
conter informações como: nome do projeto, diretório de trabalho do
projeto, nome e caminho completo dos avis carregados, pontos onde
houveram transições no avi etc.

\subsection{RQS14 - Aplicação de efeitos\label{RQS14}}

Após a detecção das transições dos videos, o sistema será capaz de
aplicar efeitos de video, podendo ser direcionados para tomadas
específicas. A definição e a disponibilidade de cada efeito será
incluída no decorrer da especificação do projeto.
